有幾多人聽到 I am iron man 呢句喊左出黎

由iron man 1, 帶著以往從事武器工業的罪疚感, 同埋少少炫耀, 在記者會上第一次講I am Iron Man, 以另一個身份登上呢個舞台
到iron man 2, 沈醉在眾人擁戴中的iron man, 連開生日party都係著住套盔甲, 當比國家要求交出盔甲的時候佢以諷刺方式應對, 呢個時候佢第2次講i am iron man, 但呢句的感覺更多係自滿, 自負同自我中心, 恍惚沈迷在iron man 的身份, 而忘記左一開始整套盔甲出黎的理由。至此Tony 仍然係個花花公子
Nick Fury 同 Natasha 最後都評價佢唔適合加入avengers

到avengers 1, Tony 比Captain America 問: "what are you without the suit" 佢答: "genius, billionaire, playboy and philanthropist" 但冇包含 iron man
仲有另一段好經典, Captain America 指摘 Tony 唔係一個會為隊友犧牲, 趴在鐵絲網比隊友爬過去的人, 而Tony 就話佢會剪斷鐵絲網
成個Iron Man 系列轉捩點就係呢到, 由一開始的花花公子, 自私, 推卸責任, 到avengers 1最後明知有機會一去不返都推住枝核彈上太空

到Iron Man 3, 更多講述Tony的心路歷程, 用一個單純的細路, 提供另一個思考方向比Tony, 走出avengers 1 New York 的陰影, 同時都提醒左Tony冇左盔甲, 你仍然係你。直接導致Tony放棄拎返mark 42先的計劃, 單槍匹馬用自己整的小工具闖入敵營。到最後片尾自白講左 The armor is a cocoon. One thing you can't take away: I am Iron Man. 到呢到Tony 終於走出由自己套suit綁住自己的困局, cocoon 也代表左佢的重生, 呢次係第3次講I am Iron Man, 對比前兩次, 多左一份成熟同沈穩, 也認清楚自己, 是自己付予左套suit的意義, 而唔係套suit令佢成為iron man. Tony 之後都同Peter Parker 講返同一番說話: if you're nothing without the suit, then you shouldn't have it.

最後一次講I am Iron Man, 就係岩岩的endgame. 對比Thanos講的I am invincible, Tony 的一句I am Iron Man, 眼淚即刻爆出黎。同樣的4個字, 去到呢一幕完全感受到Tony對iron man 呢個身份的一份責任感。而盡管Tony 臨終前冇特別提過個女, 但係由片中女兒對Tony講i love you 3000戈一句, 佢拎黎同pepper 比較, 呢個令人哭笑不得的行為就令人感覺到佢對個女的愛有幾深。再加埋佢返到1970年見返自己老豆, 佢老豆臨別前講左一句:"我知道呢個世界上冇野係我唔願意為佢(當時未出生的Tony)做"。兩樣野夾埋更令人覺得, 有左小朋友的Tony, 比以前成熟左好多, 而佢的犧牲, 更多的係一種對家人的愛同守護
在戈一刻諗返起Tony由iron man 1的自私, 自我中心, 去到依家無私的奉獻, 最後付出佢的生命, 為iron man 呢個角色劃上句號, 真係好感動也好唔捨得
另外條trailer 頭30秒iron man 的自白都好催淚, realized that I loved you... I was really hoping to pull off one last one.. 完全感受到戈種無力感同對pepper 的愛

我知一定有人打too long didn't read, 本身自己對一個系列的電影都好少會覺得驚艷, 因為套路都係咁上下, 但Iron Man 呢個角色真係太深刻, 睇完endgame 見到呢個角色最終落幕, 真係有種不吐不快的感覺, 打打下就差唔多打左兩個鐘
I love you 3000

呢個真
之前美國隊長仲要話I iron man唔肯為其他人付出

係
Avengers 2入面Tony 透過witch見到所有隊友死曬, Captain America 同佢講: 你本來有能力救到我地, 戈一幕Tony 的眼神係幾咁悲傷

Sor

睇完笑左,大部分人同場一齊笑
估唔到一隻蒙面超人臨死都要抄滅霸講野

咁你地應該係冇認真睇過iron man 系列
我覺得marvel做得最好係佢的伏筆
對比起其他賣座系列, 好似fast and furious, 呢方面真係冇得比

睇套垃垃都係度堆砌咁多感觸位

痴線唔明呢句有咩好笑

i am L文

我係隱形

徙氣自從知道係D演員唔續約, 所以先有呢D劇情, 就搞到成件事好出戲, 我投入唔到, 一D感覺都無

I love you 3000

恭喜樓主可以重睇

笑到仆街

I am
Groot

根主諗多左

讀多啲書就唔使出嚟柒

過份解讀cls

係到見到好多品味超凡脫俗嘅人好型

唔好講到你自己超凡脫俗咁啦
無錯, 係人都估到Tony 有難逃一死嘅命運
但邊個估到佢點死?
成個故事嘅建構又唔係強行催淚
我覺得商業科幻大片可以拍成咁
都算係對得住入場觀眾

唔同你班Marvel Fans一樣feel就超凡脫俗

拍戲成日都有人死啦, 絕大部份你夠估唔到佢係點死

加上Marvel個世界觀我不嬲都唔認同亦投入唔到

始終有太多太多其他既可能性(個手套俾第二個又得, ironman飛上天又得, etc), ironman既死唔覺得避無可避既做法, o係我角度只係為死而死催淚之嘛? 有幾大不了丫?

求其舉個例, 要為戲中主角既死去喊我不如喊屍殺列車? 個老豆最尾果陣真係無得揀喇, 佢既犧牲來得合理亦更加感動

請指教

唔認同投入唔到又去睇，睇完又上黎話俾fans知自己唔認同投入唔到...究竟成件事係點？

得罪講句，如果呢句野唔係RDJ講的話 只差一步就變save martha

感覺上佢講完i am唔出聲啪手指處理上會感動啲高明啲
因為睇開班人都實知佢下句接乜同有咩含義
無睇開班人又唔會覺得突兀當笑位

利申左先 tony死忠

好感動 大家終於明白tony一片苦心
佢嘅character arc應該係mcu咁多個角色入面最完整最細緻
由自我覺醒到提攜新人到最後犧牲自己
成個角色心理描寫得好合理好細膩

不過成日有人話佢自私 到底係點黎
自負 自我中心 同 自私 唔同架喎
im1佢好快已經被綁架 之後就覺醒左
整好mark 3都即刻去救難民
由im1開始 有邊件事睇得出佢係自私

好多人都喊左

咁唔認同你又入去睇
淨係識跟風 睇完又要屌

too long didn't read

咪就係入場睇下佢將個結局拍成點, 唔睇我點知佢拍得爛定拍得好?

另外, 呢個POST咪就係想就住IM既死去作出討論?

我提出既論點 就係戲中IM既死係果一刻並唔係必需, 所以呢個感動位唔算拍得特別好, 在於我角度只係為死而死

而點解IM既死o係果一刻並唔係必須, 就係同Marvel個世界觀有關, D角色既能力太OVER太多變, 導致可以出現既情景太多

其實MARVEL D FANS理解能力係咪真係咁差

你一向都唔認同個世界觀又投入唔到咁點解又要走去睇

如果飛上天/俾第2個得既 DS就唔會話係幾千萬個方法中唯一既方法啦

導演特登加呢個劇情入去就係想d話「可以咁咁咁」既垃圾懶醒駁故觀眾收皮

由av3開始已經好多呢d垃圾駁故觀眾 到左av4又有呢d人

同埋其實搶手套果陣已經鋪排左好多危急畫面幾乎失守咁濟
情況咁危急d垃圾駁故觀眾仲開上帝視角話可以傳比人 再飛上天玩多輪搶手套

咁係說明左佢地冇代入到套戲 淨係用佢地自己所謂既智慧去駁個故事

冇感喎
由ironman第一集睇到依家end game
我淨係覺得圓形心靚過倒三角

又真係會有人咁都喊得出..

明顯啦
同佢地解釋咁多哂氣
根本唔明 唔想明
由佢地圍爐 我地笑下咪算

喊出嚟呀

我反而係睇蜘蛛仔預告片嗰陣時先眼濕濕
好似身同感受死咗身邊對緊要嘅人

我睇到果一幕個心dup晒
好似一個陪咗我好耐嘅人死咗咁
啲人係度笑我真係笑唔出

利申 iron man fans 集集都入戲院睇

完全明白樓主

同埋想補充少少
第一集入面個句I am iron man
本身劇本係冇 係rdj自己即興講
而導演又覺得發揮得好而加入電影度
同時呢一part都係marvel 電影入面其中一個名場面

而今集既I love you 3000
係rdj個小朋友有次同佢相處個時講既
到拍戲個時 rdj自己放落去對白度
到出到黎個效果 又係電影其中一句令人特別記得既對白同情景

由上面兩件事睇得出
Rdj真係對Ironman 呢個角色好認真
如果冇既話真係冇marvel 呢十年

根本如果係fans由ironman1開始睇
到睇endgame你冇可能唔喊
除非你個人係冷血

嗰單野純粹為左Yinsen 報仇，啲難民係Yinsen 個鎮，同埋佢知道自己公司賣黑市

第一日睇好撚多人喊

我自己都眼濕濕 唔係有frd係到一早喊出嚟

嗰個位比較易估反而無喊，喊係Mr Stark We won同埋prove that tony stark has a heart

我反而係見到佢主動攬蜘蛛仔

晒兩個鐘打篇無謂野 真既話你啲時間都幾唔值錢

thanos係話im inevitable

個度我都係
完全無聽蜘蛛仔9up
淨係望住tony眼濕濕

我覺得如果淨係講I am 就啪手指, 咁下一幕就黑曬直接完好似最震撼, 但個結局就會變左未完, iron man 都未死得去
最後喪禮拎返iron man 1戈個Tony has a heart 出黎, 都勾返起好多佢同pepper的回憶

我個人覺得佢自私的地方, 係當pepper仲未同佢一齊, 仲係秘書關系戈陣, Tony 好多野都唔理, 推得就推, 自己想點就點, 冇理過pepper 的感受

咁咪即係為左yinsen囉
唔再賣黑市軍火直頭損害佢利益添
都唔係為左佢自己架

呢個唔係正常普通上司下屬相處模式咩

分析得好好

可能我表達得差, 其實我主要係想講我覺得佢4次"i am iron man"的分別
中間包括左佢的成長同埋心態的轉變
呢個角色刻劃得好深刻好細膩, 好活生生的感覺, 代入感好高
我諗呢個可能都係其中一個原因點解咁多人中意佢

完全同意! 佢演活左成個角色!

呢個都係! 佢當左蜘蛛仔係自己個仔咁

到最後兩個都錯咗

哇屌呢張圖

但係啲人笑既

知道ca同im唔續約都估到有一個死一個退隱
睇你估中邊個
我就估左ca退隱

I am .....groot!

啪手指都仲頂到
pepper一喊就忍唔住

人地睇多啦A夢都會見到大雄成長流馬尿

當時睇劇透已經喊
第一日即入場睇，有心理準備但都喊到收唔到聲

假膠
就算唔覺得感動，都無任何笑點啦

本來講得幾好 想正評
但係屌你老母無鳩啦啦最尾個句打套路
套你老母路
躝返大陸啦大陸仔

屍殺果part 都叫合理
成套戲最唔合理就係果度 真正為慛淚而死

Avengers 1最尾自己一個捧住枝導彈証明比人睇佢唔係剩係為自己而戰

Im對我黎講只係代表左marvel既時代
但對呢個角色無乜感覺
係漫畫仲要係好仆街

作為mcu既 ironman fans
我同意

好有深度，你叫dc9點駁

睇漫畫好難鐘意im呢個角色
不過mcu的確包裝得好

你講緊你唔認同成個Marvel世界觀呀大佬
你根本已經否定左人地本身嗰故仔基礎
人地點拍你都覺得唔合理㗎啦

仲有你話好多變化
Iron man嘅死唔係必然
人地都出撚左大技話得呢一個可能性啦
啫任何其他你諗到又覺得合理嘅結果都唔會成功

至於點解要作呢個結局都係想俾個完整啲嘅結尾俾要完約嘅Robert Downey啫
樓主咪講撚左寫佢死係想突出佢嘅成長改變囉

成日屌啲fans圍爐傾
我又真係唔明
樓主嘅內文同標題都好明顯係marvel迷啦
依家你唔鍾意又走入嚟踩場係做乜鳩？？
鍾意一樣嘢又得罪你？

依個伏筆

呀生 你同呢段youtube既logic同flow都一樣既 你都譯得幾辛苦

無喊，但一定唔會係笑

佢講i am iron man果到笑左，因為呢句認真得黎又有d幽默，就好似表達點解要自我犧牲？就係咁簡單，唔使大條道理。
事實上我覺得呢個唔係悲傷位，而係幾激昂，所以會心一笑左

同樣都係講"I am iron man"的演繹, 呢個位相信marvel迷唔難發現串通幾部戲的呢一句
但我唔太認同佢對頭兩次呢一句的演繹, 佢認為Tony由山洞出黎開始已經唔同左, 多左份使命, 所以佢對4次的演繹都係正面的
而在我眼中iron man 在avenger 1前都係玩玩下, 所以頭戈兩次Tony講呢一句, 我都係偏negative, 似係炫耀, 自大的表現多d
佢話在iron man 2入面, 第二次講I am iron man, 係急著證明自己, Tony 先係正宗的iron man
我覺得iron man 2 重點根本唔係真假iron man, 而係用黎做Tony 之後轉變, 變得成熟前的一個過渡同對比, 仲有一直隱藏的父愛 (呢個一直舖到endgame的時候返返1970年見返佢老豆, Tony 同佢老豆相擁同埋講戈一句多謝)
而我對第二次講i am iron man 呢句的演繹, 第一頁有講
之後對呢句話的第三次演繹, 我都同意嘅, 但第4次即係endgame呢一次, 我同佢講的野都完全唔同wor
不過呢條片都有好多背景資料, 同埋rdj 的成長, 係我唔知嘅

最後一次I am iron man本來都冇
係剪接師Jeffrey Ford提議 之後補拍加返入去

指責

眼淺 睇一場喊三次
雖然有啲位有劇情殺/bug
但見到三巨頭嘅成長同結局
覺得好完滿
係最輝煌嘅時候落幕真係好好

但希望唔好搞咩復活或者第二個出嚟

明明就係多反駁位 一句千四萬就可以解釋晒？
導演都要出黎解話啦
Mcu撚真係好撚惡 批評下都唔比
利申mcu撚 ironman死喊左

反而係happy問Morgan想食咩 morgan話 cheeseburger果到喊得最犀利

仲有第2個sad點係 Dr strange同佢講 講左呢1400萬份之1就冇可能做到 同埋最尾 Dr strange指住Tony嗰part

本身佢唔想參與
但係佢見到蜘蛛仔合照 先整個Time machine plan
最後仲

咁玩我會真心嬲
會有種侮辱fans智慧的感覺

以為你講black sabbath個iron man

我覺得感動唔需要高深

係inevitable唔係invincible

你噏乜撚呀人地save martha係因為唔make sense先俾人笑，你叫人救你老母都會直接問人可唔可以救我老母啦你撻老母全名直黎人地撚知邊個呀

好撚垃圾 懶係搞笑

Tony stark has a heart

I love you 3000
好多回憶唔想佢死

一模一樣咁滯
BTW iron man

戈完未

Avengers 入面最愛係Iron Man